---
title: אודות
about-selected: yes
---

נדמה שטירוף אוחז בעולם כולו, והאנושות מנסה נואשות להילחם בכוחות הטבע ולשמר את
עמדתה ככוח שמשליט סדר והיררכיה על פני כדור הארץ. בינתיים מאבקים פנימיים מכרסמים
בה ו**משבר האקלים** דופק ללא הרף על הדלת. בין כל המאבקים, ההפגנות , הסגרים,
וה**מרדף** היומיומי לזגזג בין עבודה (כי מה נעשה בלי כסף) למשפחה (מדינה זה לא
תחליף לשבט וקהילה) ולהספיק לנשום בין לבין, כמה פנאי וכוחות נשארים לנו לשמוע על
המסת קרחונים, פליטי אקלים וההכחדה השישית, שלא לומר **פעולה ישירה** ואי ציות
אזרחי?

איך לנשום, לדאוג ו**לתמוך בעצמנו** קודם כל, וכך שגם בתקווה נצליח להפנות כוחות
לאקטיביזם? ומתוך התסכול, איך לראות בחמלה את אותו האתגר בלבבות של כל מי שאנחנו
פוגשות סביבנו, ולהצליח לזרוע גם אצלןם מודעות למצב החירום הבוער ולניתוק שלנו
מאמא טבע, אולי אפילו לגייס אותןם לפעול יחד איתנו?

איך לזהות את **הכוחות והיכולות שלנו** לתרום למאבק ולהצלת הכדור ויושביו, להתחבר
למאזן הקדוש של הצרכים האנושיים שבתוכנו, מצד אחד לא לשרוף עצמנו בעבודה
אינטנסיבית מדי ולהגיע לשחיקה, מצד שני כן להצליח להקדיש את הכוחות שכן יש לנו
ולעשות  לאורך זמן באופן מאוזן את כל מה שאנחנו יכולות?

# מה זה תרבות מתחדשת?

אחד מעשר העקרונות של המרד הוא: **אנחנו זקוקות לתרבות מתחדשת - יצירת תרבות בריאה,
עמידה וסתגלנית.**

🌸 היא הנוגדן למערכת הרעילה הקיימת. התרבות שהיינו רוצות לראות סביבנו באקטיביזם
ובחברה האנושית בכלל. היא שואפת להביא גישה שונה לתנועות האקטיביזם בנושא משבר
האקלים ובכלל. היא עוסקת באופן שבו אנחנו מתרגלות, מיישמות ומדגימות את השינוי
העמוק שאנחנו רוצות לחוות בחיים ובחברה כולה.

🌸 אנחנו רוצות ליצור תרבות תנועתית של תמיכה, שיתוף פעולה הרמוני ואי-אלימות
שמחדשת את כוחנו לפעול בצורה מיטיבה ולהתמודד עם האתגרים במציאות הנוכחית.

🌸 אנחנו רוצים לתת מענה ודרכי התמודדות לאתגרים העולים בעקבות פעילות שוטפת
בקבוצות השונות ותוך כדי פעולות מחאה. לדוגמה: התמודדות עם אינטנסיביות בפעולה,
שחיקה, ייאוש, עומס רגשי וקונפליקטים.

🌸 תרבות מתחדשת, על כל צורותיה המגוונות, מסייעת למורדים ולמורדות לחבר את עצמנו
מחדש כחלק מהמארג החי של המערכת האקולוגית והקהילה האנושית, לקחת אחריות לדאוג
ולתמוך בעצמנו, אחת בשנייה ובקהילות הרחבות שלנו. כאן אנחנו לומדים את המשמעות
העמוקה ואת החשיבות האמיתית של להגן ולהיאבק למען החיים כולם.

תרבות מתחדשת כוללת מיקוד מאוזן במעגלים הבאים, שתומכים זה בזה:

- **תמיכה עצמית**: איך אנחנו דואגות לצרכינו האנושיים והשיקום האישי שלנו מהמערכת
  הרעילה שאנחנו חיים וחיות בה
- **תמיכה בפעולה**: איך אנחנו דואגות זו לזו כשאנחנו משתתפות יחד בפעולות ישירות
  ובאי־ציות אזרחי
- **תמיכה בקהילה**: איך אנחנו דואגות להתפתחות שלנו כקהילה, מחזקות את
  הקשרים בינינו ואת החיבור לערכים ולעקרונות שלנו.
- **דאגה לכדור הארץ**: איך אנחנו דואגות לקהילות הרחבות שלנו ולאמא אדמה שמקיימת
  אותנו

מידע נוסף
ב[אתר תרבות מתחדשת העולמי](https://xr-regenerativecultures.org).

# תחומי פעילות מרכזיים

## <i class="fa fa-bullhorn fa-lg" aria-hidden="true"></i> תמיכה בפעולות {.xril-red}

תמיכה בפעולות למען עשייה בריאה, כולל תמיכה נפשית ופיזית בעצורים ובמורדים במשך
הפעולה.

- תמיכת רווחה לפעולות ישירות והכשרת צוותי התמיכה, ארגון צוותים וציוד
- ארגון מפגשים להכנה רגשית לפעולה ולעיבוד של הפעולה
- תמיכה במורדות שנעצרות בפעולות, הכשרת צוותי התמיכה, ליווי ותמיכה במהלך התהליך
  המשפטי

## <i class="fa fa-group fa-lg" aria-hidden="true"></i> תמיכה במורדות.ים {.xril-green}

תמיכה במורדים להתמודדות עם האתגר בעשייה שלהם ובהתחדשות מצבריהם, למען עשייה
מתמשכת, נוכחת ומיטיבה.

- תמיכה רגשית דרך מערכת פנייה "הקו החם"
- טופס לבקשת תמיכה ממטפלים.ות לפי הצורך
- ריכוז ויצירה של מפגשי וערוצי תמיכה - הקשבה, שיתוף, אבל, חגיגה, הזנה ועוד

## <i class="fa fa-comments fa-lg" aria-hidden="true"></i> תקשורת מיטיבה {.xril-blue}

שיפור התקשורת ושיתוף הפעולה בתוך התנועה, כך שישנה עשייה הרמונית ולמידה מתוך
פרספקטיבות שונות, ניסיון עבר וקונפליקטים.

- מערכת טיפול בחיכוכים והכשרות למרד בנושא
- הכשרות כלל תנועתיות בנושאי: תקשורת מקרבת, לפעול ללא דימויי אויב, נתינת וקבלת
  פידבק בונה, קבלת החלטות, ניהול פגישות ועוד
- ליווי הקבוצות השונות בייעוץ ובהנחיית תהליכים לפי הצורך

## <i class="fa fa-compass fa-lg" aria-hidden="true"></i> תיאום וביזור {.xril-purple}

תמיכה והשתלבות ברשת הכוללת של תרבות מתחדשת בישראל ובמרד העולמי.

- תמיכה ויצירה של קבוצות תרבות מתחדשת אזוריות ושמירה על קשר איתן
- מעורבות ברשת העולמית של תרבות מתחדשת
- קשר עם נציגי תרבות מתחדשת בקבוצות הזיקה/עבודה השונות ועם אנשים וארגונים
  רלוונטיים שפועלים בנושא

# מעגל הפעילות המתחדשת

![](/images/regen-hebrew.jpg){.pure-img}
